哀哉能仁！惜哉能仁！痛哉能仁！能仁僅收14人較預期少92%

中學畢業生人數按年下跌，根據教育局公佈自資院校最新收生數字，全港近九成自資院校本學年收生未達預期。其中，能仁專上學院即使把預計收生學額由340個「狠降」至170個，但本學年僅取錄14名學士新生，較預期少92%。教協會長馮偉華認為，數字反映政府推出的自資學士資助計劃，絕非院校的「救命草」，弱勢自資校料陸續被淘汰。

能仁就快執粒喇。。。

你入去讀囉

能大唷

係咪都要3322？

其中香港能仁專上學院預計一年級學士學位的收生學額有80個，但最終只取錄到6人，即不及一成；連同銜接學位課程取錄8人，最終本學年只收生14人，較上學年總收生人數少4人。

讀完出嚟都唔知有乜用
呢啲人會做咩工呢

我係唔明點解能仁有人去讀
佢地係咪智障?

民生教育指出雖然投資香港能仁專上學院錄得虧損，目前虧損金額不大，集團有信心於明年取得盈利，隨着香港能仁專上學院辦學水平提高，集團會考慮調高學費，以在學生身上獲取更多利潤。

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

張敬軒最近碩士嗰間

在是次音樂會暨畢業典禮中，西倫敦大學校長Peter John 教授頒發畢業證書予2017年畢業生，其中香港歌手張敬軒獲頒授榮譽音樂碩士學位，表揚他在音樂領域上的成就和貢獻。

香港音樂家協會主席兼英國倫敦音樂學院香港代表朱慶虹表示，認同張敬軒在聲樂上的貢獻和成就，便向西倫敦大學作出推薦，經大學頒授榮譽學位委員會審批通過，逐於今日的畢業典禮中將榮譽音樂碩士證書頒贈予張敬軒。